

# 問題 -- 系統程式

1. 組合語言是如何轉換成機器碼的？
    * A 指令怎麼轉？
    * C 指令怎麼轉？
    * 假指令是甚麼？ 怎麼轉成機器碼？
    * 真實機器 (例如 x86, RISC-V, ARM 的組合語言和機器碼和 nand2tetris 有何不同？)
2. 要怎樣才能寫一個組譯器？
    * 為何要分成兩階段？
3. 甚麼是 BNF/EBNF ?
4. 如何描述高階語言的語法？
5. 高階語言是如何轉換成組合語言的？
    * 為何要經過中間碼？
6. 如何將高階語言轉換成一系列平舖直述的指令 ? (或轉換成組合語言)
    * 如何拆掉迴圈
    * 如何將有迴圈的 C 語言轉成沒有迴圈的？
    * 如何將函數呼叫轉成組合語言？
    * 如何支援遞迴?
7. 高階語言轉成甚麼樣的組合語言效能才會好?
    * 甚麼是編譯器的 optimization ?
    * 有哪些 optimization 的技巧？ 這些技巧的效用如何?
    * 大部分的程式都能有效的 optimization 嗎? 有沒有那些程式寫法無法 (或很難) 被編譯器優化?
8. 作業系統是甚麼？到底作業系統應該支援甚麼樣的功能？
    * 我們寫程式有用到作業系統嗎？ 舉個例子 ...
    * 沒有作業系統我們能寫程式嗎？ 該怎麼寫，舉個例子 ...
9. 虛擬機是甚麼？
    * 虛擬機應該支援甚麼指令集?
    * 虛擬機應該支援甚麼功能？
    * 甚麼是堆疊機？記憶體機？暫存器機？
    * 不同的虛擬機架構有甚麼優缺點？
10. 虛擬機的作法會影響速度嗎？
    * 甚麼樣的虛擬機會很慢？ 甚麼樣的虛擬機才會執行得快？
    * pcode 是甚麼？
    * 為何 Java 要定義中間碼的 byte code，那是一個甚麼樣的虛擬機？ 他和 Android 的虛擬機有何不同？
    * VMware, VirtualBox 是甚麼樣的虛擬機？
    * Docker 又是甚麼樣的虛擬機？為何 docker 可以用原生機 99.2% 的速度執行？
    * K8s 又是甚麼樣的虛擬機？


